{
    "question": "Siapa itu alexander graham bell",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "orang pertama yang menemukan telepon",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "alexande graham bell seperti namanya adalah org pencipta telepon pertama kali (bell)<br>dia menciptakan model telegraf :) bapak komunikasi dia :D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-tujuan-jenderal-kaiso-memberi-janji-kemerdekaan-kepada-ban-379",
            "question": "Apakah tujuan jenderal kaiso memberi janji kemerdekaan kepada bangsa indonesia dikelak kemudian hari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Agar Indonesia terpengaruh oleh jepang, dan Indonesia akan diperbudak mungkin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Soalnya niat Jepang yang sebenarnya sudah diketahui oleh indonesia, Sehingga Indonesia menjadi benci kepada Jepang. Karena itu Jenderal Koiso membuat Strategi dengan memberikan Janji kemerdekaan kepada Indonesia. Maka dibentuklah BPUPKI<br><br>Tambahan =\u00a0Karena niatnya diketahui oleh Ind, Pertahanan Jepang mulai melemah. Salah satu pulau di Jepang, Pulau Saipan pun dikuasai oleh Amerika Karena sebelumnya Jepang menyerang pangkalan laut AS yaitu Pearl Harbour yang berada di Hawaii.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-syarat-wajib-shola-tjumat-841",
            "question": "Sebutkan syarat wajib shola\u00a0tjum'at!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Baligh, Muslim, Merdeka, dan Tidak dalam keadaan sakit",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "baligh, muslim, tidak sakit, tidak hilang akal atau gila",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-saat-pemeriksaan-golongan-darah-terjadi-atau-tidak-terjad-733",
            "question": "mengapa saat pemeriksaan golongan darah terjadi atau tidak terjadi penggumpulan pada saat diberikan zat anti tertentu?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada darah mengandung zat aglutinin dan aglutinogen. Salah satu zat dr itu lah yg menentukan golongan darah. Ketika darah di berikan antigen-a maka darah menggumpal, maka dinyatakan darah tsb bergolongan darah A. Jika diteteskan antigen-b dan menggumpal, maka dinyatakan bergolongan darah B. Jika diteteskan antigen-A maupun antigen-B darah menggumpak keduanya, maka darah bergolongan darah AB. Jika tidak menggumpal satupun maka darah bergolongan darah O<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-bantuannya-ya-d-ciri-ciri-candi-budha-dan-candi-hindudan-202",
            "question": "Minta bantuannya ya :D    ciri-ciri candi budha dan candi hindu,dan sebutkan kerajaan yang memeluk agama budha dan hindu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(maaf, kalo ciri-cirinya candi\u00a0gatau.)<br><br>kerajaan yang memeluk agama hindu :<br>1. kerajaan kutai<br>2. kerajaan tarumanegara<br>3. kerajaan mataram<br>4. kerajaan kediri<br>5. kerajaan singosari<br>6. dll<br><br>kerajaan yang memeluk agama budha :<br>1. kerajaan kaling<br>2. kerajaan sriwijaya<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-alasan-presiden-membentuk-presidensial-2mengapa-menteri-neg-284",
            "question": "1. alasan presiden membentuk presidensial ?    2.mengapa menteri negara ditambah lagi 4 orang pada masa kabinet presidensial\r\n3.mengapa pada saat itu digunakan kabinet presidensial\u00a0\r\n4. mengapa aa. maramis diganti menjadi menteri keuangan ?\u00a0\r\n\r\nbantuin jawaban ya ,, secepat nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alasannya supaya presiden memegang penuh pemerintahan krna sistem ini berpusat pd pemerintah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irsoekarno-senang-tidak-diangkat-sebagai-ketua-bpupki-sebab-aag-112",
            "question": "Ir.soekarno senang tidak diangkat sebagai ketua BPUPKI sebab    A.Agar mudah melakukan pendekatan terhadap kaum pejuang lain.\r\nB.\u00a0rakyat tidak dinilai sebagai kaki tangan \u00a0jepang.\r\nC.menjadi anggota biasa lebih banyak beperan dalam diskusi.\r\nD.masih pelunya pemimpin yang berasal dari bangsawan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Okay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah... :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor2-yang-mendorong-kemajuan-samudera-pasai-961",
            "question": "Apa faktor2 yang mendorong kemajuan Samudera Pasai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor letak kerajaan samudra pasai yang strategis dn terletak pada jalur perdagangan dunia pada masa-nya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembanga-kehidupan-beragama-pada-masa-hidhu-budha-760",
            "question": "Perkembanga kehidupan beragama pada masa hidhu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada awalnya hindu- pecah jadi hindhu budha- islam masuk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksudkan-kabinet-presidensil-396",
            "question": "\u00a0Apa\u00a0yg\u00a0dimaksudkan\u00a0kabinet\u00a0Presidensil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kabinet presidensil itu kabinet yg di bntuk pemerintah pada masa pemerintahan presidensial<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kabinet Presidensial\u00a0adalah\u00a0kabinet\u00a0pertama yang dibentuk di\u00a0Indonesia\u00a0setelah\u00a0Proklamasi\nKemerdekaan\u00a0pada tanggal\u00a017 Agustus\u00a0<span>1945. Kabinet pertama ini hanya bersifat\nformal saja dan belum bisa melaksanakan roda pembangunan dan pemerintahan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sultan-baabulah-adalah-seorang-pahlawan-kemerdekaan-dari-deandel-596",
            "question": "Sultan baabulah adalah seorang pahlawan kemerdekaan dari?    deandels adalah seorang gubernur jendral yang berhaluan?\r\nlandrete adalah sistem pajak tanah yang diciptakan oleh?\r\nsejak tahun...indonesia berdada dibawah pemerintahan hindia belanda\r\nbelanda akhirnya menerima kembali tanah jajahannya (indonesia) dari inggris berdasarkan...\r\ntanam paksa tidak sesuai dengan ekonomi liberal , pernyataan ini dikemukakan oleh..\r\npada 15 mei 1817,pasukan pattimura berhasil menduduki benteng..\r\npada tahun 1837, dalam menghadapi perlawanan imam bonjol belanda mererapkan taktik...\r\npangeran antasari adalah pahlawn kemerdekaan dari..\r\npada tanggal 14 april 1873,, belanda berhasil menduduki mesjid raya aceh, namun harus dibayar mahal dengan tewasnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ternate<br>3. thomas raffles<br>4. 1811<br>5. 1949<br>7. victoria<br>8. padri<br>9. kalimantan<br>10. cut nyak dien<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}